
% Abstrakt (doporučený rozsah cca 80-200 slov; nejedná se o zadání práce)
\def\Abstrakt{% 
Mnoho hráčů počítačových her má v~oblibě žánr stavitelských her. Mezi mnohými bychom mohli jmenovat hry \MC{} a~\SE{}. V~těchto hrách hráč staví budovy a~struktury z~bloků pevně dané velikosti. To shledáváme omezujícím a~proto se v~této práci zabýváme novým konceptem, který současné hry nenabízí -- \textit{stavěním} z~\textit{dynamicky škálovatelných} bloků. Cílem je zpříjemnit hráčův zážitek ze hry a~zrychlit stavění rozsáhlých staveb. Hráč však takto může vytvořit velké množství nových bloků, a proto se v~této práci také zabýváme \textit{automatizovanou správou inventáře} bloků, aby hráč zbytečně neztrácel čas hledáním bloků ke stavbě. Tyto herní mechaniky jsme implementovali do nově vzniklé hry \textit{TauCetiF2}. Pro vývoj naší hry jsme zvolili \UE{}, díky čemuž jsme mohli využít rychlosti \textit{C++} a~zároveň přívětivosti technologie \textit{Blueprintů}. Vhodnou kombinací těchto přístupů jsme dosáhli rychlého a~efektivního vývoje celé hry. Z~dotazníku, který byl vytvořen za účelem ověření pochopitelnosti a~zábavnosti těchto mechanik vyplynulo, že se tyto mechaniky hráčům líbí. Očekávaný přínos této práce byl naplněn a~získali jsme nové poznatky, jak tyto mechaniky vylepšit. 
}
\def\AbstraktEN{%
Many computer game players like building games. \MC{} and \SE{} are probably some of the most popular, to name just a few. In these games, the player builds buildings and structures using blocks of a fixed size. We find it unnecessarily limiting and therefore we come with a new concept, not used in current games -- \textit{building} from \textit{dynamically scalable} blocks. The goal is to make player’s experience more enjoyable and to speed up the construction of extensive buildings. Since the player can create a lot of new blocks, we are also dealing with \textit{automated inventory} block \textit{management} so the player does not waste time searching for most suitable blocks to build. These game mechanics have been implemented in the newly created game called \textit{TauCetiF2}. To develop our game, we chose \UE{}, thus we could use speed of \CPP{} and also friendliness of a \textit{Blueprint} technology. Through a sophisticated combination of these approaches we have achieved a fast and effective development of the game. We received positive feedback from players on these mechanics from the questionnaire that was created to verify proper understanding and fun of the game. The expected benefit of this work has been achieved and we have gained new insights into how these mechanics could be improved.}
