%%% Hlavní soubor. Zde se definují základní parametry a odkazuje se na ostatní části. %%%

%% Verze pro jednostranný tisk:
% Okraje: levý 40mm, pravý 25mm, horní a dolní 25mm
% (ale pozor, LaTeX si sám přidává 1in)
\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\setlength\textwidth{145mm}
\setlength\textheight{247mm}
\setlength\oddsidemargin{15mm}
\setlength\evensidemargin{15mm}
\setlength\topmargin{0mm}
\setlength\headsep{0mm}
\setlength\headheight{0mm}
% \openright zařídí, aby následující text začínal na pravé straně knihy
\let\openright=\clearpage

%\setcounter{secnumdepth}{5}

%% Pokud tiskneme oboustranně:
% \documentclass[12pt,a4paper,twoside,openright]{report}
% \setlength\textwidth{145mm}
% \setlength\textheight{247mm}
% \setlength\oddsidemargin{14.2mm}
% \setlength\evensidemargin{0mm}
% \setlength\topmargin{0mm}
% \setlength\headsep{0mm}
% \setlength\headheight{0mm}
% \let\openright=\cleardoublepage

%% Vytváříme PDF/A-2u
\usepackage[a-2u]{pdfx}

%% Přepneme na českou sazbu a fonty Latin Modern
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}

%% Použité kódování znaků: obvykle latin2, cp1250 nebo utf8:
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%% Další užitečné balíčky (jsou součástí běžných distribucí LaTeXu)
\usepackage{amsmath}        % rozšíření pro sazbu matematiky
\usepackage{amsfonts}       % matematické fonty
\usepackage{amsthm}         % sazba vět, definic apod.
\usepackage{bbding}         % balíček s nejrůznějšími symboly
			    % (čtverečky, hvězdičky, tužtičky, nůžtičky, ...)
\usepackage{bm}             % tučné symboly (příkaz \bm)
\usepackage{graphicx}       % vkládání obrázků
\usepackage{fancyvrb}       % vylepšené prostředí pro strojové písmo
\usepackage{indentfirst}    % zavede odsazení 1. odstavce kapitoly
\usepackage[numbers]{natbib}         % zajištuje možnost odkazovat na literaturu
			    % stylem AUTOR (ROK), resp. AUTOR [ČÍSLO]
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % zajistí přidání seznamu literatury,
                            % obrázků a tabulek do obsahu
\usepackage{icomma}         % inteligetní čárka v matematickém módu
\usepackage{dcolumn}        % lepší zarovnání sloupců v tabulkách
\usepackage{booktabs}       % lepší vodorovné linky v tabulkách
\usepackage{paralist}       % lepší enumerate a itemize
\usepackage[usenames]{xcolor}  % barevná sazba

\usepackage[section]{placeins}	%sectioning



%% Vlastní makra
\include{customCommands}

% Load the package with the acronym option
%\usepackage[acronym, nonumberlist, nopostdot, toc]{glossaries}

% Generate the glossary
%\makeglossaries
%\makenoidxglossaries
%\include{zkratky_def}

%%% Údaje o práci

% Název práce v jazyce práce (přesně podle zadání)
\def\NazevPrace{Tau Ceti f 2 -- budovatelská počítačová hra se strategickými prvky}

% Název práce v angličtině
\def\NazevPraceEN{Tau Ceti f 2 -- A Creative Computer Game with Strategic Elements}

% Jméno autora
\def\AutorPrace{Pavel Halbich}

% Rok odevzdání
\def\RokOdevzdani{2017}

% Název katedry nebo ústavu, kde byla práce oficiálně zadána
% (dle Organizační struktury MFF UK, případně plný název pracoviště mimo MFF)
\def\Katedra{Katedra distribuovaných a spolehlivých systémů}
\def\KatedraEN{Department of Distributed and Dependable Systems}

% Jedná se o katedru (department) nebo o ústav (institute)?
\def\TypPracoviste{Katedra}
\def\TypPracovisteEN{Department}

% Vedoucí práce: Jméno a příjmení s~tituly
\def\Vedouci{Mgr. Pavel Ježek, Ph.D.}

% Pracoviště vedoucího (opět dle Organizační struktury MFF)
\def\KatedraVedouciho{Katedra distribuovaných a spolehlivých systémů}
\def\KatedraVedoucihoEN{Department of Distributed and Dependable Systems}

% Studijní program a obor
\def\StudijniProgram{Informatika }
\def\StudijniObor{Programování a softwarové systémy}

% Nepovinné poděkování (vedoucímu práce, konzultantovi, tomu, kdo
% zapůjčil software, literaturu apod.)
\def\Podekovani{%
Děkuji mému vedoucímu Mgr. Pavlu Ježkovi, Ph.D., za pomoc s touto prací, mým rodičům za podporu a pevné nervy, mé přítelkyni Veronice taktéž za podporu a pomoc s 2D grafikou a Jiřímu Kurčíkovi za laskavé poskytnutí práv na použití jeho hudební tvorby v mé hře. 
}

% Abstrakt (doporučený rozsah cca 80-200 slov; nejedná se o zadání práce)
\def\Abstrakt{% 
Mnoho hráčů počítačových her má v~oblibě žánr stavitelských her. Mezi mnohými bychom mohli jmenovat hry \MC{} a~\SE{}. V~těchto hrách hráč staví budovy a~struktury z~bloků pevně dané velikosti. To shledáváme omezujícím a~proto se v~této práci zabýváme novým konceptem, které současné hry nenabízí -- \textit{stavěním} z~\textit{dynamicky škálovatelných} bloků. Cílem je zpříjemnit hráčův zážitek ze hry a~zrychlit stavění rozsáhlých staveb. Hráč však takto může vytvořit velké množství nových bloků, a proto se v~této práci také zabýváme \textit{automatizovanou správou inventáře} bloků, aby hráč zbytečně neztrácel čas hledáním bloků ke stavbě. Tyto herní mechaniky jsme implementovali do nově vzniklé hry \textit{TauCetiF2}. Pro vývoj naší hry jsme zvolili \UE{}, díky čemuž jsme mohli využít rychlosti \textit{C++} a~zároveň přívětivosti technologie \textit{Blueprintů}. Vhodnou kombinací těchto přístupů jsme dosáhli rychlého a~efektivního vývoje celé hry. Z~dotazníku, který byl vytvořen za účelem ověření pochopitelnosti a~zábavnosti těchto  mechanik vyplynulo, že se tyto mechaniky hráčům líbí. Očekávaný přínos této práce byl naplněn a~získali jsme nové poznatky, jak tyto mechaniky vylepšit. 
}
\def\AbstraktEN{%
TODO Many computer game players likes genre of building games. In these games player builds buildings and structures using blocks of a fixed size. We find it restrictive and therefore we are dealing with a new concept, unused in current games -- \textit{building} from \textit{dynamically scalable} blocks. The goal is to make player's experience more enjoyable and to speed up the construction of extensive buildings. Since player can create a lot of new blocks, we are also dealing with \textit{automated inventory management} for a blocks so the player does not waste time searching for blocks to build. These game mechanics have been implemented in the newly created game called TauCetiF2. From the questionnaire that was created to verify the understanding and fun of these mechanics, it turned out that the players like these mechanics. The expected benefit of this work has been fulfilled and we have gained new insights into how these mechanics could be improved.
}

% 3 až 5 klíčových slov (doporučeno), každé uzavřeno ve složených závorkách
\def\KlicovaSlova{%
{Stavitelská hra,} {dynamicky škálovatelné bloky,} {Unreal Engine}
}
\def\KlicovaSlovaEN{%
{Building game,} {dynamically scallable blocks,} {Unreal Engine}
}

%% Balíček hyperref, kterým jdou vyrábět klikací odkazy v PDF,
%% ale hlavně ho používáme k uložení metadat do PDF (včetně obsahu).
%% Většinu nastavítek přednastaví balíček pdfx.
\hypersetup{unicode}
\hypersetup{breaklinks=true}

%% Definice různých užitečných maker (viz popis uvnitř souboru)
\include{makra}

%% Titulní strana a různé povinné informační strany
\begin{document}
\include{titulka}



%%% Strana s automaticky generovaným obsahem bakalářské práce

\tableofcontents

%%% Jednotlivé kapitoly práce jsou pro přehlednost uloženy v samostatných souborech
\include{./text/1_uvod/uvod}
\include{./text/2_analyzaZadani/0_analyzaZadani}
\include{./text/3_detailniRozbor/0_detailniRozbor}
\include{./text/4_programatorskaDokumentace/0_programatorskaDokumentace}
\include{./text/5_uzivatelskaDokumentace/uzivatelskaDokumentace}
\include{./text/6_zaver/zaver}

%%% Seznam použité literatury
\include{literatura}

%%% Obrázky v bakalářské práci
%%% (pokud jich je malé množství, obvykle není třeba seznam uvádět)
%\listoffigures

%%% Tabulky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%%% U matematických prací může být lepší přemístit seznam tabulek na začátek práce.
%\listoftables

%%% Použité zkratky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%%% U matematických prací může být lepší přemístit seznam zkratek na začátek práce.
\include{zkratky}

%%% Přílohy k bakalářské práci, existují-li. Každá příloha musí být alespoň jednou
%%% odkazována z vlastního textu práce. Přílohy se číslují.
%%%
%%% Do tištěné verze se spíše hodí přílohy, které lze číst a prohlížet (dodatečné
%%% tabulky a grafy, různé textové doplňky, ukázky výstupů z počítačových programů,
%%% apod.). Do elektronické verze se hodí přílohy, které budou spíše používány
%%% v elektronické podobě než čteny (zdrojové kódy programů, datové soubory,
%%% interaktivní grafy apod.). Elektronické přílohy se nahrávají do SISu a lze
%%% je také do práce vložit na CD/DVD. Povolené formáty souborů specifikuje
%%% opatření rektora č. 23/2016.



\include{./text/10_prilohy/0_prilohy}

\openright
\end{document}
