%!TEX root = ../../prace.tex

\chapter{Analýza zadání}
\label{chap:analyza}

V této části provedeme rozbor toho, jak různé hry v~současné době přistupují k~řešení jednotlivých součástí hry. Tím si připravíme prostor pro podrobnější specifikaci toho, jak by naše hra mohla vypadat a~co všechno by měla umět.


\input{./text/2_analyzaZadani/10_stavajiciMechanismy.tex}


\input{./text/2_analyzaZadani/50_radiBychom.tex}



\section{Herní nepřítel}
Protože samotné stavění bez nějakého cíle či překážky není úplně zábavné, musíme hráči připravit nějakou překážku, komplikaci, kterou musí překonávat. Zde neexistuje jednoznačné řešení --- to je závislé na celkovém prostředí hry, zamýšlené cílově skupině a~mnoha dalších faktorech. Cílem našeho hráče bude přežít kyselé deště. Ty budou přicházet v~náhodných intervalech a~budou sloužit jako překážka v~rozvoji hry. Zároveň to ale bude pro hráče nástroj, jak získávat prostředky pro ochranu před dalšími dešti a~rozvoj svých staveb. 

\section{Shrnutí cílů}

\begin{itemize}
	\item Položka 1
\end{itemize}


\section{Backlog}

???






TODO Pokud bychom se rozhodli řešit vnitřní prostory stavěných budov a jejich plnění kyslíkem, tak bychom se z tohoto stylu mohli inspirovat.

Touto myšlenkou bychom se chtěli inspirovat.  (TODO Pozn. opravdu? když jsem vymyslel konstruktor objektů, tak jsem TOM ani nehrál)



creative mode -- Tuto vlastnost bychom chtěli také nějakým způsobem implementovat, protože nám samotným tento mód usnadní vývoj hry -- nebudeme muset řešit speciální vývojové nastavení a zároveň nebudeme muset řešit herní problémy (třeba nedostatek nějakých surovin). 



V naší hře bychom byli rádi, aby měl uživatel dobrý pocit z toho, že se tam alespoň něco děje a není to pouze statický svět složený z různě velkých kostiček. Proto budeme chtít, abychom mohli s bloky maximálně interagovat ať už přímo či nepřímo. (TODO!! 05:55)


Nějaký základ takovéto meziblokové komunikace bychom také chtěli implementovat. (vodiče, ovládání )



Skládání do nějakých komplexnějších tvarů vidíme jako potenciálně zajímavou herní vlastnost, obzvláště v kombinaci s různě velkými bloky. Budeme tedy toto téma chtít rozvinout a implementovat do naší práce. 



