%!TEX root = ../../prace.tex



\section{Co bychom chtěli implementovat}

V následujících podkapitolách si rozebereme naše požadavky na hru. Vzhledem ke komplexnosti celé práce zde shrneme základní koncepci hry. Hráč má omezené zdroje elektrické energie a~kyslíku a~snaží se přežít na nehostinné planetě. V přežití mu může pomoci třeba postavení nové budovy, přičemž s~prostředky musí šetřit. Hráčovým úhlavním nepřítelem je kyselý déšť, který ničí postavené budovy, ale zároveň je z~něj možné vyrábět elektrickou energii. 




\input{./text/2_analyzaZadani/55_bloky.tex}


\subsection{Komunikace bloků}

Chceme, aby bloky v~elektrické síti spolu uměly komunikovat a~bylo třeba možné vzdáleně tyto bloky ovládat. Obdobný systém je možné nalézt i~ve hře \SE{}, kde jsou tlačítka pro ovládání různých dveří, pístů a~dalších interaktivních bloků. My pro základní ovládání použijeme blok \nameref{blocks:B5}.


Celkově vidíme koncept elektrického vedení a~elektrické sítě jako zajímavý i~pro naši hru, takže obdobnou funkcionalitu bychom také chtěli mít.



\subsection{Zdraví bloků}
Chceme, aby bloky měly zdraví a~aby bylo možné je zničit. Bloky v~elektrické síti ale necháme se uzdravovat, což bude spotřebovávat energii. Protože očekáváme, že pouze bloky exponované na vnější straně budov budou předmětem uzdravování, dává nám smysl požadovat nějaký způsob přednostního uzdravování bloků, které budou s~největší pravděpodobností nejdříve zničeny. Cílem je větší podpora exponovaných a~tedy kriticky důležitých bloků. Oproti tomu pokud bude blok z~větší části zastíněn nějakými jinými bloky, nebude jeho expozice vůči celkovému zdraví tak velká, že by hrozilo okamžité zničení.

\subsection{Skládání bloků do struktur}

Chceme hráči umožnit postavení komplexní struktury bloků, která bude dohromady dávat nějaký speciální význam. V našem případě to bude \textit{Konstruktor objektů} (\ref{sec:konstruktor}), díky kterému za pomoci bloku \nameref{blocks:B1} může hráč vytvářet nové bloky, které pak bude moci umístit do světa. V našem pojetí to bude spíše objekt, který bude imaginárně vymýšlet optimální rozvržení bloků (de facto takový automatizovaný návrhář nových bloků). Bloky jednou vymyšlené pak hráč bude moci stavět libovolně mnohokrát, jen musí mít dostatečnou zásobu energie pro jejich postavení.

\subsection{Herní svět}

Jaký bychom chtěli mít herní svět z~pohledu bloků a~jejich umisťování jsme již řešili v~části \ref{subsec:bloky}. V následujících odstavcích se zaměříme na další charakteristiky světa naší hry.

\subsubsection{Denní / noční cyklus}
Aby naše hra nebyla úplně nudná z~nedostatku stavebních bloků, tak budeme chtít mít také denní a~noční cyklus. \MC{} má délku denního cyklu 20 minut. My zkusíme 30 minut\footnote{Původně jsme zamýšleli 60 minut, ale z~interního testování během vývoje vyplynulo, že je to až příliš dlouhá doba, hlavně kvůli malému množství bloků.}.

\subsubsection{Počasí}
\label{subsubsec:weather}

V naší hře budeme chtít mít pouze dva druhy počasí -- jasno a~kyselý déšť. Jak jsme již zmínili, kyselý déšť se nám bude hodit i~jako zdroj elektrické energie, jasné počasí chceme z~toho důvodu, že mít jenom jeden typ počasí by hráče brzy přestalo bavit. Budeme tedy chtít nějakým způsobem vizualizované počasí. Pokud to bude možné, budeme rádi, pokud ve hře bude i~kombinace těchto dvou druhů, minimálně z~toho důvodu, aby změna počasí byla dynamická a~nebyla příliš náhlá. Kyselé deště budou přicházet v~náhodných intervalech a~budou sloužit jako překážka v~rozvoji hry. Zároveň to ale bude pro hráče nástroj, jak získávat prostředky pro ochranu před dalšími dešti a~rozvoj svých staveb. 

\subsubsection{(Ne)fyzikální chování}

Fyzikou se nebudeme nijak podrobně zabývat. Pokud budeme mít možnost snadné implementace nějaké fyziky, budeme za to rádi. V tuto chvíli však fyziku nevidíme jako klíčovou vlastnost naší hry. 

\subsection{Inventář}
\label{subsec:inventory}
Rádi bychom ve hře měli neomezeně mnoho inventárních slotů s~tím, že jednotlivé inventární skupiny bude možné spravovat takovým způsobem, aby hráč nemusel bloky do slotů přiřazovat ručně. Počet inventárních skupin by měl být koncipován jako potenciálně nekonečný, ale pokud se bude ve výsledné hře počet skupin limitovat, nebude nám to příliš vadit.

Položky v~inventáři budou \textit{stavitelné} (ty, které vzejdou z~\textit{konstruktoru objektů}) a~\textit{umístitelné} (bloky, které je možné \uv{vzít} do inventáře a~později je opět umístit do herního světa.

\subsection{Herní postava}
\label{subsec:postava}
Budeme chtít, aby naše herní postava měla \textit{zdraví}, zásobu \textit{kyslíku} a~\textit{energie}. Všechny charakteristiky by mělo být možné obnovovat. Pokud hráčovo zdraví nebo kyslík bude na nule, hra by mělo skončit. Dále bychom chtěli mít možnost přepínání pohledů (pohled z~1. osoby nebo z~3. osoby). Hráč by také měl vidět \HUD{}, kde uvidí aktuální stav vlastností postavy a~případné další informace (například během stavění).



