%!TEX root = ../prace.tex

\chapter{Uživatelská dokumentace}

Tato část obsahuje informace o tom, jak hru spustit a jaké jsou požadavky ke spuštění. Dále jsou zde uvedeny obrázky ze hry a popis toho, co znamenají. 

\section{Požadavky pro spuštění hry}
\subsubsection{Hardwarové požadavky}

Doporučená minimální sestava (na ní byla hra vyvíjena): 

\begin{center}
	\begin{tabular} { | l | l |}
		\hline
		Procesor: 	&	Intel i7-2630QM @ 2.00GHz \\	\hline
		RAM:		&	12 GB	(8 GB by mělo také stačit) \\	\hline
		Grafika:	&	ATI Radeon HD 6700M \\	\hline
		OS:			&	Win 10 x64	(7 a vyšší by měly být v pohodě) \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

Výše uvedneou konfiguraci je potřeba brát jako orientační. Hru jsme úspěšně spustili i na notebooku s procesorem Intel i5, integrovanou grafickou kartou a 8 GB operační paměti. Bylo však nutné nastavit grafické vlastnosti na minimální možnou konfiguraci. 

\subsubsection{Softwarové požadavky}

Pro spuštění zkompilované hry není potřeba nic speciálního. Je zapotřebí mít stroj s minimální uvedenou konfigurací. Dále je dobré mít nainstalované poslední verze ovladačů HW komponent (hlavně grafiky).
Taktéž je zapotřebí mít nainstalovanou poslední verzi DirectX. 


%// TODO povolit obrázky


\input{./5_uzivatelskaDokumentace/0_hlavniMenu.tex}
\input{./5_uzivatelskaDokumentace/1_game_save.tex}
\input{./5_uzivatelskaDokumentace/2_game_inventory.tex}
\input{./5_uzivatelskaDokumentace/3_game_terminal.tex}
\input{./5_uzivatelskaDokumentace/4_game_buildActions.tex}
\input{./5_uzivatelskaDokumentace/5_game_tank.tex}
\input{./5_uzivatelskaDokumentace/6_game_filler.tex}
\input{./5_uzivatelskaDokumentace/7_game_switcher.tex}
\input{./5_uzivatelskaDokumentace/8_game_light.tex}
\input{./5_uzivatelskaDokumentace/9_game_rain.tex}

