%!TEX root = ../prace.tex

\chapter{Analýza zadání}

V této části provedeme rozbor toho, jak různé hry v současné době přistupují k řešení jednotlivých součástí hry. Tím si připravíme prostor pro specifikaci toho, jak by naše hra mohla vypadat a co všechno by měla umět.

// TODO remove me:
Úkol zněl jasně: Cílem bakalářské práce je implementace budovatelské hry se strategickými prvky, hranou z pohledu třetí osoby. Hra se odehrává na nehostinné planetě, kde je hráčův úhlavní nepřítel nedostatek zdrojů a superkyselé deště. Hráč začíná v menší budově – zbytek přistávacího modulu kosmické lodi. Dochází mu elektrická energie i kyslík a je na hráči, aby takticky využíval dostupné zdroje, hledal nové možnosti výroby energie a přežil kyselé bouře. Cílem práce není vytvořit dohratelnou hru, spíše proof-of-concept, zda je tento typ hry s uvedenými mechanikami zábavný a má smysl v jejím vývoji pokračovat i nadále.

\section{Stávající implementace mechanismů}

V následujících podkapitolách si rozebereme jednotlivé části her a jak je implementují ostatní.

\subsection{Bloky}

různé druhy, velikosti, jejich vizuální reprezentace, rozšiřovatelnost

\subsubsection{Základní vlastnosti}
rozměry

\subsubsection{Součásti bloků}
komponenty elektřiny, inventáře


\subsection{Herní svět}

\subsubsection{Reprezentace}

MC - bloky, chuncks

\subsubsection{Denní / noční cyklus}

obvykle tam je

\subsubsection{(Ne)fyzikální chování}

MC - bloky stojí ve vzduchu, ale třeba písek při updatu začne padat

\subsection{Inventář}

mc pevné sloty


\subsection{Backlog}

- v dalším textu budeme vycházet z her:

Minecraft 
Space Engineers / Medieval Engineers 

\begin{itemize}
	\item popsat, jak je to v jednotlivých zmíněných hrách (musel jsem je nutně hrát všechny?)
	\item popsat velikosti bloků, nějaké zákonitosti, fyziku
	\item popsat strategické mechaniky
\end{itemize}

\section{Rozbor zadání}

Zde bychom měli popsat, co by se nám ve hře líbilo a stanovit reálnost implementace


Nejspíše se text bude prolínat s kapitolou - dalším vývojem?
Měl bych si tu vysnit celou hru, nebo to spíše seškrtat?


\begin{itemize}
	\item tedy že bychom chtěli panďuláka, jaké pohledy
	\item a že bychom s ním chtěli chodit a stavět a bourat
	\item ale že nám taky může umřít - počasí, kyslík
	\item popsat svět, bloky, co by asi měly umět

\end{itemize}


\section{Cíle práce}